為大麻合法化開路－聯合國經投票結果正式承認「醫療用大麻」

連登仔:聯合國係道友

聯合國（UN）麻醉藥品委員會（Commission for Narcotic Drugs）於本週正式投票是否將大麻及大麻相關物質從《1961年麻醉品單一公約》的附表四中移除，最終結果為「通過」：27 票贊成、25 票反對、1 票棄權。此決定意味著大麻和大麻相關物質的管制等級將會降低，其中受到管制的麻醉品包括海洛因等最危險的成癮性物質。

近年不少國家紛紛宣布承認醫療用大麻，本次投票則是遵從世界衞生組織（WHO）於 2019 年 1 月的建議，希望改變大麻和大麻相關物質的管制範圍，如今官方正式承認醫療用大麻，不過於非醫療用途時仍是禁止非法。外界認為此重大改變將為醫療用大麻開路，因為許多國家是以聯合國公約為立法標準，如今確定放寬即可修例推動醫療用大麻之合法化，以後再為休閒合法大麻鋪路，對於種種有關大麻的政策有著深遠的影響。

據了解投下同意票國家包括美國與許多歐洲國家，反對票國家包括中國、俄羅斯，巴基斯坦與埃及等國。

資料來源:Un

連登守舊撚 雙重標準

飲酒
大麻

咩話 醫療用大麻合法化
前排先有個政府既出黎UP話香港絕對唔會大麻合法化
又唔跟聯合國阿 平時好鍾意拎出黎鞭人屍

你講緊果個逃犯天堂？

聯合國道友 ！！！

雙重你老母
成世人都唔食煙飲酒

古有鴉片
今有大麻

大麻係毒品

咪係，大多數國家都係on9冇腦，投反對嗰啲先係正常

五毛就咪理佢

屌幼都合法啦 大麻算係乜

Stone chill下又唔得？